「突發」三名市民被控非法禁固

白影現場拍攝的分析(請廣傳)三名市民被控非法禁固，我們理性分析一下，別跟我說黑警也經常非法禁固，我只討論此案所帶出的要點。事發原因很簡單就是有市民認為被偷拍而要求拍攝者刪相，甚至懷疑拍攝者是警員，而上了一幕數民市民圍堵一名女士的情景。首先，香港是沒有肖像權，原則上只要是在公眾地方，其何人也可以進行拍攝，但若拍攝者有任何異常舉動而令到被拍攝者認為生命受到危險，如超近拍攝及步步進迫，那就可以用普通襲擊來提告。如果拍攝的目的收集資料並將之儲存，以用作識別有關人士的身份，那就涉及收集「個人資料」，必須遵從《個人資料（私隱）條例》。條例規定，收集個人資料的方法必須合法和公平。再簡單點說，就是對方影大頭，你有權問對方影來做甚麼，而如果對方是用來儲存及識別被拍者的身份，那你有權表示反對，但沒權叫人刪相而只可以報警或向PCPD投訴。(即係無乜撚用，呢段其實只係廢話)(廢話完，重點黎啦)不過警員拍攝反而是有限制的，首是他正執行職務，需要在當眼處示委任證。第二，如非有違法行為或合理懷疑，是不可以影大頭。第三，被拍攝者是有權問舉機的警方人員被拍攝的原因，對方需要提供，有違以上各點的片段，上到法庭也可以被廢，香港已有案例。所以見到警方cam-man舉機影你，而你又無做緊咩，你只要好淡定同反大佢上述規條，佢只可以影返整個場面，切忌激動或一群人圍佢，那就可以被曲解成挑釁而對方有哂理由影你地大頭。最簡單及有效的做法是如果你不想被拍攝樣子，你可用口罩保護自己或不出現在現場。其實只是一般人而不會作任何違法行為，那被拍攝也沒所謂，因被拍攝的普通人越多，數據分析的工作反而越煩瑣及困難，反而更能保護有需要保護的人士。近日在多個示威及衝突現場聽到不少市民要求別人不要拍攝，今晚於沙田新城市更因此有多次追趕情況出現。這其實是很危險及無謂的行徑，因非行動者沒帶口罩而被拍，根本無傷大雅，而行動者則應保護好自己，因無藍絲或警員偷拍，也有全世界記者的明拍，但追趕、拉扯、威嚇及禁固等就即時已可被刑事起訴，追趕都係，因對方可聲稱感生命安全受到威脅，那已是普通襲擊。當然你要勇武，我唔會阻止，但問題值唔值。再者，大家所做的事，多點人拍攝，即使藍絲拍完再傳，那也未嘗不可。數年前立法會外有一個垃圾筒爆炸，如非某位網媒記者不知是有幸還是不幸地拍攝整個過程而把事件推上所有主流媒體，根本不會有人留意到而只會是另一個當時常見的江華自焚案。抗爭就是要多點人知，否則只是鳩做，越多人知，就易越有社會迴響，少人知少人提即是少了Noice，那不是有點浪費大家的血汗嗎? 簡單總結，由得人影，不想被拍到樣就帶口罩，而發現偷拍大頭者也不應以身犯險，最多只是屌走佢就算。你地可能覺得唔岩聽，但我唔想在呢啲小事上損兵折將，現在已有三個義士，而對方原來可能只是個藍絲八婆(就算係差婆又如何?唔明呢句就請睇多次成篇野直到明為止)，好撚唔值，而我敢寫包單，你地捉到的絕大多數都只會是呢類nobody，今晚在新城市，我就見到有啲年輕人同兩個隱藏於人群中的黑警有講有笑。所以捉鬼?真係算罷啦!圖:某個大台就很易認，因為唔帶證及唔著公司反光衣，哈。

唔好再有義士因呢啲小事損兵折將，嘗試鬧走佢算啦

推到有人見到

推返上黎

個記者打錯字 錮

錮